\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}
\include{info}
\include{mytitle}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}

\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
\item Освоить основные формализмы обыкновенных сетей Петри (PN)
\item Научиться составлять формальное описание PN.
\item Разработать программу моделирования динамики маркировок и составления слов
      свободного языка обыкновенных сетей Петри.
\item Провести исследования заданной сети с помощью разработанной программы.
\end{enumerate}

\textbf{Задание:}

\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
\item Изучить теоретический материал по пособию, лекциям или другим источникам.
\item Составить программу, моделирующую изменение маркировок и построение
      свободного языка обыкновенной сети Петри.
\item Для заданного варианта задания:

      \begin{enumerate}[label=\asbuk*)]
      \item Составить список позиций и переходов, матрицы инцидентности $F(p,t)$
            и $F(t,p)$ и начальную маркировку для указанного варианта схемы СП.
      \item Для начальной маркировки PN, указанной в таблице, составить дерево
            разметок на глубину до 5 шагов или до общего числа маркировок, равного 100.
            При обнаружении повторяющихся маркировок они помечаются значками $M_{pi}$,
            где $i$ "--- номер обнаруженной повторяющейся маркировки, а построение дерева
            продолжается только из одной из них. Циклические маркировки, т.е.
            повторяющиеся на одном пути в дереве, обозначаются $M_{ci}$. Тупиковые
            маркировки обозначаются $M_{ti}$.
      \end{enumerate}

\item Выписать все полученные слова свободного языка PN, начиная с пустого слова.
      Аналогично п.2 указать повторения, циклы и тупики.
\item Оценить свойства PN: ограниченность, консервативность, безопасность, живость.
\end{enumerate}

Исходные данные по варианту представлены в таблице~\ref{tab:var-data}.

\begin{table}[H]
  \caption{Исходные данные}
  \begin{tblr}{|*{7}{X[c,m]|}}
  \hline
  \SetCell[r=2]{c} {Схема} &
  \SetCell[c=6]{c} {Начальная маркировка $M_0$} \\ &
  \cline{2-7}
  $\mu_1$ & $\mu_2$ & $\mu_3$ & $\mu_4$ & $\mu_5$ & $\mu_6$ \\
  \hline
  А & 1 & 2 & 0 & 1 & 1 & 2 \\
  \hline
  \end{tblr}
  \label{tab:var-data}
\end{table}

Схема А представлена на рисунке~\ref{ris:var-scheme}:

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/var-scheme}}
  \caption{Схема A}
\label{ris:var-scheme}
\end{figure}

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

Составим множества позиций и переходов, матрицы инцидентности $F(p,t)$
и $F(t,p)$ и приведем начальную маркировку для схемы A.

Множество позиций:
\begin{equation}
\begin{small}
  P=\{p_1,p_2,p_3,p_4,p_5,p_6\}.
\end{small}
\end{equation}

Множество переходов:
\begin{equation}
\begin{small}
  T=\{t_1,t_2,t_3,t_4,t_5,t_6,t_7\}.
\end{small}
\end{equation}

Матрица инцидентности $F(p,t)$:
\begin{equation}
\begin{small}
F(p,t)=\left[\begin{tblr}{cccc}
  0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ 
  0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 \\ 
  0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 2 & 0 \\ 
  0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\ 
  0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\ 
  1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 
\end{tblr}\right].
\end{small}
\end{equation}

Матрица инцидентности $F(t,p)$:
\begin{equation}
\begin{small}
F(t,p)=\left[\begin{tblr}{cccc}
  1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 
  0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 
  0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\ 
  0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ 
  0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 \\ 
  0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 \\ 
  0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 2 \\ 
\end{tblr}\right].
\end{small}
\end{equation}

Начальная маркировка $M_0$:
\begin{equation}
\begin{small}
  M_0=\{1,2,0,1,1,2\}.
\end{small}
\end{equation}

Для начальной маркировки PN составим дерево разметок на глубину до 5 шагов или
до общего числа маркировок, равного 100. При обнаружении повторяющихся маркировок
они помечаются значками $M_{pi}$, где $i$ "--- номер обнаруженной повторяющейся
маркировки, а построение дерева продолжается только из одной из них. Циклические
маркировки, т.е. повторяющиеся на одном пути в дереве, обозначаются $M_{ci}$.
Тупиковые маркировки обозначаются $M_{ti}$. Дерево маркировок представлено в
таблице~\ref{tab:markup-tree}.

\input{markup_tree_and_words}

Оценим свойства сети Петри:
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
\item Ограниченность: нет, т.к. сеть имеет возможность бесконечного роста на $t_2$.
\item Консервативность: нет, т.к. сумма меток не постоянна, например, сумма $M_0$
      равна 7, а сумма $M_3$ "--- 8.
\item Безопасность: нет, т.к. язык данной сети не является двоичным.
\item Живость: да.
\end{enumerate}

\chapter{Исходный код}

Исходный код программы, используемой для анализа сети Петри, приведен ниже:

\inputminted[fontsize=\footnotesize, breaklines]{python}{../calc.py}

\backmatter

\breakingbeforechapters 
\Conclusion

В результате данной работы были изучены основные положения теории сетей Петри, а также
получены практические навыки по их анализу.

\end{document}
